發夢夢見 美國隨時會郁香港WTO成員資格✂️

邊個保香港關係法 邊個就係鬼

On9

香港關係法，用黎掣約共產黨唔得嗎？

on9

俾共狗走後門, 點制約共狗?

係就快手

若危及ＷＴＯ席次，將重傷國際地位
《美國—香港政策法》規定，對香港的科技輸出限制以「巴黎統籌委員會」 （CoCom）的協議以及後繼的《瓦聖納協定》（Wassenaar Arrangement）為準。基本上這是科技輸出（特別是軍民兩用科技）的最低管制標準。美國通過國內立法《出口管理條例》（ＥＡＲ），對中國的科技輸出加上高度限制。二○○七年，美國商務部又制訂《對中華人民共和國出口和再出口管制政策的修改和闡釋》（Revisions and Clarification of Export and Reexport Controls for PRC），進一步提高對中國的科技出口門檻。

中國通過香港獲取美國的高科技禁運品不是什麼新鮮事。早在韓戰期間，香港商人霍英東就是以走私專賣西方藥物到中國掘到第一桶金。如今美國對中國有巨額貿易逆差，對香港出口卻有三二六億美元的巨額順差，是香港最大的進口來源國。其中高科技產品（包括電子和醫療產品）占四至五成。雖然官方數字顯示，香港轉口貿易來源國為美國的只有三％，但有多少禁止出口中國的美國產品被轉運到中國，可能永遠是個謎。

以前美國對中港轉移高科技的事睜一隻眼閉一隻眼，主因為：一、中美科技差距尚大；二、中美關係尚好，沒有必要撕破臉；三、香港尚能與中國區隔。

現在中美科技差距縮小，美國已憂心中國科技趕超。中美在貿易與國安問題上交惡，美國已把中國視為最大的威脅。加上中港關係愈見密切，特別是香港和深圳要聯合開發落馬州河套區科技城計畫，香港又積極融入粵港澳大灣區，中國又推動香港成為高科技中心，美國怎麼會不擔心中國從香港繼續獲取高科技？
因此，這次的建議和香港的民主自由基本上沒有關係：香港再民主、再自由，美國也不會再把香港看做自家人了。

若美國真的限制對港科技輸出，香港成功的基礎沒了一大半，這對香港當然很不利。問題的嚴重性還不止於此，美國既然想「動真格」，就會有連鎖效應。下一步，美國可能考慮取消視香港為獨立經濟區的政策徵收關稅；再下一步，其他西方國家很可能跟進，不對香港區別對待；再下一步，美國可能會力主取消香港在ＷＴＯ等國際組織獨立席次，這將嚴重削弱香港的國際地位。

正呀！快D！

現在中美科技差距縮小，美國已憂心中國科技趕超。中美在貿易與國安問題上交惡，美國已把中國視為最大的威脅。加上中港關係愈見密切，特別是香港和深圳要聯合開發落馬州河套區科技城計畫，香港又積極融入粵港澳大灣區，中國又推動香港成為高科技中心，美國怎麼會不擔心中國從香港繼續獲取高科技？
因此，這次的建議和香港的民主自由基本上沒有關係：香港再民主、再自由，美國也不會再把香港看做自家人了。

若美國真的限制對港科技輸出，香港成功的基礎沒了一大半，這對香港當然很不利。問題的嚴重性還不止於此，美國既然想「動真格」，就會有連鎖效應。下一步，美國可能考慮取消視香港為獨立經濟區的政策徵收關稅；再下一步，其他西方國家很可能跟進，不對香港區別對待；再下一步，美國可能會力主取消香港在ＷＴＯ等國際組織獨立席次，這將嚴重削弱香港的國際地位。

快

其實美帝有冇考慮每個州喺WTO開一個會籍？
支那賊匪入到嘅世界組織就成日用3個會籍玩嘢 咁美國每個州又點解唔得？

打柒邊個？
係石岡射核彈去美國？

美英兩國首先要嚴禁霍英東後人踏足美國及英國本土